%@metapost:4gestionexo36.mp
\par\compo{1}{4gestionexo36}{1}{Voici le \og climogramme\fg{} d'une
ville d'Afrique du Nord. Il a été établi de la manière suivante : pour
le mois de janvier par exemple, la température moyenne a été de
8\degres\ et la hauteur des précipitations a été de 90 millimètres de
pluie : on marque le point Ja (comme Janvier) sur le graphique.

On procède de même pour chaque mois de l'année : F, M, A, Ma, Ju, Jl,
Ao, S, O, N, D. Le climogramme comporte ainsi 12 points.
%}
\begin{Enumerate}
%  \item Pour cette ville, quelle est la température moyenne au mois de
%Juin ? au mois de Mai ?
  \item En quel mois la température est-elle la plus élevée ? la plus
basse ?
  \item Quel est le mois le plus sec ? le plus humide ?
  \item Construis un tableau qui regroupe toutes les informations du
climogramme.
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|l|c|ccc}
\hline
Mois&\ldots&\ldots\\
\hline
Température (\degres C)&\ldots&\ldots\\
\hline
Hauteur de pluie (en mm)&\ldots&\ldots\\
\hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item Calculer la moyenne des températures relevées dans ce tableau
    ainsi que la moyenne des hauteurs de pluies relevées.
\end{Enumerate}
}